(陳浩天演講) 梁美芬: 政府應該研究「23條」立法

今日 10:23 時事脈搏

梁美芬:外國記者會邀陳浩天演講是挑釁

經民聯立法會議員梁美芬在一個電台節目表示，外國記者會邀請香港民族黨召集人陳浩天演講，在政治上是一件非常挑釁性的事，在中國的領土上提供平台讓人宣傳分離主義是不能接受。

她表示，目前若沒有法例能處理事件，政府就應該研究《基本法》23條立法。她又促請政府去信香港外國記者會，表達不希望對方再舉辦活動危害中國國家安全。

果時幾十萬人上街反23
而家

狗奴才又幫主子渣主意

成班白痴仲講咁多野，依家支那被侵侵搞到焦頭爛額
搞掂埋香港咪收硬皮囉

唔好話出街，連登搞個白宮聯署得幾百幾

機會嚟啦麗云！

推到老鼠芬自首為止

想溫水煮蛙到一定時候就夾硬嚟 等黃藍兩邊間隙再大啲相信會出現 要睇港豬會唔會覺醒同黃絲嗰邊灰心死未

經民聯梁美芬發言時指，FCC邀請陳浩天演講的行為，已經超越言論自由的界線，並威脅到中國主權，有分裂國家的危險。梁美芬認為，FCC本身已是一個外國組織，擔心今次先例一開，FCC日後可能會再邀請主張台獨、藏獨等人士演講，變相為外國在港提供政治場所，「是萬萬不能的」。

梁美芬：政府深表遺憾不足夠 促研起訴FCC

梁美芬指，政府現時僅對FCC「深表遺憾」並不足夠，認為政府有責任作出實質跟進，包括檢視FCC會址的租約政策，考慮向團體發警告信等，他們亦會要求政府及律政司研究可否起訴FCC。

又話告既？告左未呀？告啦？告丫嘛？

支持驅逐晒所有外交官同外資出境,還我香港